借錢法律問題

假設有條友用佢公司(打工)名義同我借錢，結果原來係佢私人等錢洗作個理由來問我借，咁做有冇觸犯咩法律?

你意思係佢唔係間公司嘅director/shareholder但你借畀佢？

唔關借果個人事?

係

佢似跟本無權用公司名義借

我唔知佢公司會唔會告，但我自己一個告唔告得到?佢仲吹話搵左會計部入票還錢俾我，全部有哂wtsapp紀錄

可以，去小額錢債審裁處

佢同你借錢個陣有無簽過agreement?

我就係唔想去小額錢債，佢夠厚面皮的話唔還都吹佢唔脹

可以
民事上，假設你地有簽過contract, contract 上你係借款人，佢公司係受款人，你既intention 都係借錢畀佢公司唔係佢，咁由於實際上受款果個唔係佢公司，所以呢個係major breach, court 會考慮unconditional void the contract and force the concerned parties back to origi al position. 意思係佢公司必然要立即還晒所有錢畀你（岩，係佢公司，唔係你）
呢個時候，佢公司可以從兩方面追究
第一係民事侵權
第二係刑事，呢個你同佢公司都可以報警，因為佢係觸犯左虛假文書同埋以不誠實手段獲得財產呢兩條罪名

不過呢度要提返，上述所有野都住假設你真係證明到d 錢係佢拎左，同埋好睇你份contract 點寫。你講到whatsapp 到佢承認，證據法上，whatsapp 係一個environmental evidence, not a conclusive evidence. 警方都係要佢再落多一次口供，同埋要搵到其他決定性證據，單單佢招供係不足夠的，其他有力人證同埋過數紀錄會係關鍵

我過數係去佢本人acc，張收據仲有keep住，但我當時冇同佢寫過借據，只係有whatsapp紀錄，會唔會有影響?

你乜都無...
不如調轉去小額向佢公司追討
等佢公司俾壓力佢
不過唔知受唔受理

同埋人證果度，我搵到佢直屬上司做證的話足唔足夠?

咁好睇你whatsapp 究竟講過d 乜野，法庭technically 唔會考慮form of contract, 只會考究五樣野
intention
offer
acceptance
consideration
capacity

當然呢d legal terms 你唔需要識，但你要問自己幾個問題，通過你地既wtsapp 對話之中，第三者可否合理gd推斷以下幾個問題既答案？
1. 對話中是否顯示你係借錢畀佢公司？
2. 你借錢畀佢公司，佢公司付出咩代價？姐係息口
3. 你有冇同意佢個代價？

你提到話你有借據，入去佢本人戶口係不利的，但如果你係show 到你真心相信入去佢本人戶口等於入去畀佢公司，都係冇問題的。

會幫到手，但要睇下佢上司是否誠實可靠。辯方very likely 會challange 佢上司同佢有私怨之類。
單一證人是不可靠的，一般要有其他證據。

唔該哂